+++
title = "Linux"
date = "2021-07-22T17:20:02+05:00"

description = "Linux. Мой путь."

tags = ["linux","why",]
+++
# Начало
Всё началось с того, что после очередного обновления Windows всё слетело, и мой зашифрованный диск с ОС съел всю информацию, которая на нём была, и не какое восстановление не помогало. Благо ничего важного потеряно не было. К моменту как это произошло, я уже некоторое время присматривался к Linux и вместе с подлянкой от Windows было очевидно, что моей следующей ОС будет скорее всего Linux.
# Первые впечатления
Я решил поставить себе Manjaro. Неплохой дистрибутив, основан на Arch. Установка была очень лёгкой, так ещё и быстрой. Я ставил с DE XFCE и в целом им доволен. Достаточно красивый, строгий. Похоже на рескин Windows, то же всплывающее меню в углу, та же панель задач...
# Первые трудности
Первые трудности появились достаточно быстро. Файловая система достаточно сильно отличается от Windows, но привыкнуть к ней легко. Linux, как и все Unix-системы, поражает своей логичностью. У каждой категории файлов, будь то конфиги или программы, есть своё место. Это было очень приятно, после бардачности Windows. Также привыкал к тому, что весь софт нужно скачивать с репозитория, а не просто с интернета.
# Послесловие
 На данный момент я уже как 4 месяца использую Linux для повседневных задач. Всем доволен:)
